<大灣區>韓國瑜：高雄會學習「深圳模式」 未來與深圳加強結合

高雄市長韓國瑜上任後將設立兩岸工作小組，加速兩岸城市交流，日前接受《新聞深喉嚨》專訪表示，高雄移民城市和海洋城市的特點，最對稱的大陸南方城市是深圳。高雄未來也希望走深圳這條路。

深圳特區報報導，韓國瑜表示，明年3月和新加坡、馬來西亞的訂單一簽訂，就會立刻安排到大陸的南方城市訪問，「不管是城市的交流，青年人的交流，或者賣貨物，或者彼此之間能夠傳達更好的和平交流的這種氛圍，這種事情我們都要做。」韓國瑜進一步說，高雄市辦城市論壇，深圳、廣州、寧波，都可以來，「或者人家辦，我們過去，都是可以的。」

被問到心目中的首選大陸南方城市是哪個？韓國瑜說，高雄是一個高度移民的城市，台灣各縣市的人都往高雄集中，民進黨在高雄的九個立法委員，八個都不是高雄人。包括他本人，幾個市長也都不是高雄人。高雄是一個可以高度接受不同地方來的人的一個海洋城市。這樣的一個文化，最對稱的，當然南方就是深圳。深圳原始人口不到3%，97%都是移民過來，它的經濟性很強。

韓國瑜表示，廣州也很重要，「西北東南西北中，發財到廣東」，廣州人有錢，購買力強啊，我們也不排斥。還有福建的廈門，大部分的台灣閩南人祖先都來自福建和廈門，我們有共同的語言，共同的文化，甚至共同的祖先，立刻就可以愉快地結合在一起，我們都不排斥。

韓國瑜自嘲說，「歪嘴雞沒有資格挑米吃」，高雄現在很需要建設經濟，只要願意跟我們來往，我們都很樂意，都非常歡迎，我們的心中沒有圍牆。

大灣區幾時擴大去高雄？

條友好煩
個腦得個錢字

甘恨錢去做雞la

韓國瑜表示，廣州也很重要，「西北東南西北中，發財到廣東」，廣州人有錢，購買力強啊，我們也不排斥。還有福建的廈門，大部分的台灣閩南人祖先都來自福建和廈門，我們有共同的語言，共同的文化，甚至共同的祖先，立刻就可以愉快地結合在一起，我們都不排斥。

廣州幾時同台灣有共同語言？

支那瑜係北方炎黃子孫
係中原人眼中
閩粤百越族人係南蠻

廣州之後有o
共同語言係福建的廈門

韓國瑜表示，廣州也很重要，「西北東南西北中，發財到廣東」，廣州人有錢，購買力強啊，我們也不排斥。還有福建的廈門，大部分的台灣閩南人祖先都來自福建和廈門，我們有共同的語言，共同的文化，甚至共同的祖先，立刻就可以愉快地結合在一起，我們都不排斥。

黃賭毒
保證發達

唔怪得參考深圳

將高雄發展為台灣性都，搶晒東莞以前個D生意，連新北都要讓位，真係做到我諗應該好多麻甩佬會當佢神咁拜

每日都7up
7up可致富？

可以叫高雄人睇返香港同深圳交流之後搞成點

新聞深喉
痴線乜撚野名黎

人地要發大財，做咩阻人地

支那高雄發大財

移民台灣班香港人眼光真係好比買咗迷債

深圳係A貨老翻之城
copy能力最強

高雄要發財啦 台狗都係睇錢 理撚得咁多咩 如果理都唔會選隻奶共狗做市長啦 台狗有撚腦咩

準備見證迎接第二次回歸

韓國瑜根本同中共幹部一樣，講一堆好聽嘅經濟發展口號 乜嘢西部大開發乜嘢6個經濟特區乜嘢一帶一路 ，之後全部都失敗

香港同深圳交流十幾年？你賺咗幾多錢？

有幾多香港人同深圳交流真係賺到錢？

不如學埋深圳搞骨場啦

只要台灣開左個頭，之後陸陸續續就會以模仿中國乜乜城市為由間接連結大陸，成為大陸一份子，香港係其中一個例子

深圳人民醫院係高雄開分院

反正，高雄人愛祖國

幾時學習埋東莞模式

國民黨唔放棄92共識 統一主張
大選隨時變天
移民台灣盞攪

黐線
好似689 777咁

早知我唔開名，應該改topic做<估地方>

係咪真係台仔選出嚟㗎
唔講以為中國欽點

台仔明知條友投共照投佢
民主政治有咩好講

高雄學SZ 佢想高雄人變成3%少數人口 想將高雄市賣畀深穗人殖民

應該學習東莞模式，大陸唔搞佢搞，成幾百億嘅產業鏈唔洗咩基建成本就可以即刻賺到大錢

點解人哋要做你生意
佢啲idea真係用嚟呃班弱智選民就得
開空頭支票

無計 陳太廢

當年高登個個話唐唐廢
比689試
結果點

深圳當年成功原因得兩個字

香港

民進黨不是高雄人的爸爸 為什麼每次要投他

深綠教訓民進黨當權派

過幾年就會被人鬧賣台

我肯定

睇下香港就知

支那瑜政績
直接影響2020年大選

高雄邊度嚟個香港喺隔籬俾佢吸血

畀?
講到有得揀咁

高雄班台豬

選嗰時口號係政治0分, 經濟100分
台仔又真係信

發大財啦！

之前條友好鍾意成日講全球華人，但係世界各地華人有不同文化不同語言，好難統一當成一個群體，正如西方都唔會講我們白人點樣點樣啦

中國深圳 台灣高雄

特殊市與市關係

365*4=1460，以韓市長差唔多每日一idea，相信佢任內會有1000個建議

有10個實行到都偷笑 終極9upper

高雄至多等於惠州，同深圳比？hi大咗

真係好嘔心